# Вопросы: Паттерны. Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.

## Какой компонент паттерна адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Паттерн адаптер

## Какой из следующих утверждений верно относительно паттерна адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов объектов.
- [ ] Адаптер выступает в роли посредника между адаптированным объектом и другими объектами.
- [ ] Адаптер преобразует вызовы методов, ожидаемых другими объектами, в вызовы методов адаптированного объекта.
- [ ] Все вышеперечисленное верно.

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптированный объект, адаптер
- [ ] Целевой интерфейс, адаптированный объект, паттерн адаптер
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер, паттерн адаптер
- [ ] Адаптированный объект, адаптер, паттерн адаптер

## Какое преимущество дает применение паттерна адаптер?
- [ ] Повторное использование существующего кода с несовместимым интерфейсом без его изменения.
- [ ] Упрощение интеграции компонентов системы с разными интерфейсами.
- [ ] Обеспечение совместимости между объектами с разными интерфейсами.
- [ ] Все вышеперечисленное верно.

## Как можно применить паттерн адаптер при программировании на React JS?
- [ ] Для адаптации компонентов с разными интерфейсами, чтобы они могли работать вместе.
- [ ] Для повторного использования существующего кода с несовместимым интерфейсом.
- [ ] Для упрощения интеграции различных компонентов системы.
- [ ] Для обеспечения совместимости между объектами с разными интерфейсами.

## Какой из следующих вариантов является правильным определением паттерна адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер это объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Паттерн адаптер это интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Паттерн адаптер это класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.

## Что делает адаптер в паттерне адаптер?
- [ ] Преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта.
- [ ] Реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.
- [ ] Обеспечивает совместимость между объектами с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Все вышеперечисленное верно.

## Какой из следующих утверждений верно относительно адаптированного объекта в паттерне адаптер?
- [ ] Адаптированный объект это объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Адаптированный объект это интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Адаптированный объект это класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.
- [ ] Адаптированный объект это объект, который нужно адаптировать для работы с другими объектами и имеет несовместимый интерфейс.

## Какой из следующих утверждений верно относительно целевого интерфейса в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс это объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Целевой интерфейс это интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Целевой интерфейс это класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.
- [ ] Целевой интерфейс это интерфейс, который ожидают другие объекты и который должен быть совместим с адаптированным объектом.

## Какой из следующих вариантов является правильным определением адаптера в паттерне адаптер?
- [ ] Адаптер это объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Адаптер это интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Адаптер это класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.
- [ ] Адаптер это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.

## Какие проблемы решает паттерн адаптер?
- [ ] Проблему несовместимости интерфейсов объектов.
- [ ] Проблему повторного использования существующего кода с несовместимым интерфейсом.
- [ ] Проблему интеграции компонентов системы с разными интерфейсами.
- [ ] Все вышеперечисленное верно.